<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>UI on Documentation for our Projects and Web Handbook</title><link>/tags/ui/</link><description>Recent content in UI on Documentation for our Projects and Web Handbook</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-US</language><atom:link href="/tags/ui/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>1.1 User Interface</title><link>/webhandbook/ui_ux/_1_0_ui/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/webhandbook/ui_ux/_1_0_ui/</guid><description>Laut dem internationalen Standard für software-ergonomische Gestaltung (ISO 9241-110) gehören „alle Bestandteile eines interaktiven Systems (Software oder Hardware), die Informationen und Steuerelemente zur Verfügung stellen, die für den Benutzer notwendig sind, um eine bestimmte Arbeitsaufgabe mit dem interaktiven System zu erledigen” zum User Interface (UI), übersetzt Benutzeroberfläche. Einfach formuliert bedeutet es, dass das UI die wesentliche Schnittstelle zwischen Nutzer und System widerspiegelt und somit für die gesamte Kommunikation zur Maschine zuständig ist.</description></item><item><title>1.2 Grundsätze beim UI - Design</title><link>/webhandbook/ui_ux/_1_1_ui/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/webhandbook/ui_ux/_1_1_ui/</guid><description>Die Gestaltung der Benutzeroberfläche ist ein zentrales Thema für die Benutzbarkeit eines Softwareprodukts, weshalb viele Grundprinzipien zum UI-Design entwickelt worden sind. Dabei werden Aufbau und Benutzbarkeit, sowie auch Aussehen und Funktionen einer Benutzeroberfläche betrachtet. Wie bereits in der Einleitung erwähnt, wird im Folgenden auf elementare Anforderungen und Normen eingegangen. Dabei werden hauptsächlich die 10 Heuristiken nach Nielsen aufgegriffen, wobei teilweise auch auf ähnliche Regeln von Shneiderman verwiesen wird. Die mehrfache Vertretung an gleichen Grundsätzen spiegelt nochmals ihre Bedeutsamkeit wider.</description></item><item><title>1.3 Farbe und Funktion</title><link>/webhandbook/ui_ux/_1_2_ui/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/webhandbook/ui_ux/_1_2_ui/</guid><description>Das Verwenden unterschiedlicher Farbkonzepte spielt im UI-Design eine bedeutungsvolle Rolle und wird für verschiedene Funktionalitäten eingesetzt. So können Farben die Individualität eines Produkts widerspiegeln und als Wiedererkennungsmerkmal fungieren. Weiterhin zählen Farben zu einer der wichtigsten Gestaltungselementen im UI, denn das das menschliche Auge visiert stets Harmonie und Ästhetik an. Doch abgesehen von der ästhetischen Funktion, bilden auch sie eine Informationseinheit dar, indem durch unterschiedliche Farben verschiedene Effekte signalisiert werden können. Das Anwenden der richtigen Farbe an der richtigen Stelle ist substanziell für das UI-Design.</description></item></channel></rss>