<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>UI/UX on Documentation for our Projects and Web Handbook</title><link>/webhandbook/ui_ux/</link><description>Recent content in UI/UX on Documentation for our Projects and Web Handbook</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-US</language><atom:link href="/webhandbook/ui_ux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>1 User Interface</title><link>/webhandbook/ui_ux/_1_ui/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/webhandbook/ui_ux/_1_ui/</guid><description/></item><item><title>2 User Experience</title><link>/webhandbook/ui_ux/_2_ux/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/webhandbook/ui_ux/_2_ux/</guid><description>Der Begriff User Experience (dt. Benutzererlebnis) wurde erstmals 1995 von Donald Norman und Kollegen geprägt, die ihn nutzten, um „critical aspects of human interface research and application“ zusammenzufassen. 1998 gründete Norman zusammen mit einem Kollegen Nielsen die Nielsen Norman Group, welche sich seither mit dem Thema UX und UI befasst. Seit 2018 existiert die ISO-Norm 9241-210, welche die menschenzentrierte Gestaltung interaktiver Systeme beschreibt, worunter auch die UX fällt. Dort wird sie beschrieben als die „Wahrnehmungen und Reaktionen einer Person, die aus der tatsächlichen und/oder der erwarteten Benutzung eines Systems, eines Produkts oder einer Dienstleistung resultieren“.</description></item><item><title>3 Literaturverzeichnis</title><link>/webhandbook/ui_ux/_3_literaturverzeichnis/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/webhandbook/ui_ux/_3_literaturverzeichnis/</guid><description>https://link.springer.com/book/10.1007%2F978-3-030-78221-4 Advances in Usability and User Experience | SpringerLink User Experience Modelle - Andreas Hinderks
Ben Shneiderman (8 goldenen Regeln nach Shneiderman) UX / UI findet Probleme im Bereich Funktion, Gestaltung und auf Aubau Heuristische Evaluation nach Nielsen, der auch die Umgebung der Anwender und die zur Verfügung stehende Informationen mit einbezieht
(10 Usability Heuristics for User Interface Design)
Black Pattern (How Dark Patterns Trick You Online)
(The Dark (Patterns) Side of UX Design | Proceedings of the 2018 CHI Conference on Human Factors in Computing Systems) Unterscheidung UX Design und UI Design</description></item></channel></rss>