<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>UX on Documentation for our Projects and Web Handbook</title><link>/tags/ux/</link><description>Recent content in UX on Documentation for our Projects and Web Handbook</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-US</language><atom:link href="/tags/ux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2 User Experience</title><link>/webhandbook/ui_ux/_2_0_ux/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/webhandbook/ui_ux/_2_0_ux/</guid><description>Der Begriff User Experience (dt. Benutzererlebnis) wurde erstmals 1995 von Donald Norman und Kollegen geprägt, die ihn nutzten, um „critical aspects of human interface research and application“ zusammenzufassen. 1998 gründete Norman zusammen mit einem Kollegen Nielsen die Nielsen Norman Group, welche sich seither mit dem Thema UX und UI befasst. Seit 2018 existiert die ISO-Norm 9241-210, welche die menschenzentrierte Gestaltung interaktiver Systeme beschreibt, worunter auch die UX fällt. Dort wird sie beschrieben als die „Wahrnehmungen und Reaktionen einer Person, die aus der tatsächlichen und/oder der erwarteten Benutzung eines Systems, eines Produkts oder einer Dienstleistung resultieren“.</description></item><item><title>2.1 User Experience Prozesse</title><link>/webhandbook/ui_ux/_2_1_ux_prozesse/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/webhandbook/ui_ux/_2_1_ux_prozesse/</guid><description>Um eine gute User Experience zu gewährleisten, sollte bereits bei der Entwicklung der Anwendung stets die UX betrachtet werden. Dies gilt für alle Entwicklungsphase. Beispielsweise sollten in der Anforderungsanalyse Kundenwünsche konkretisiert, in der Prototypen-Erstellung verschiedene UX-Aspekte angesprochen und beim Testen die UX evaluiert werden. Für diese Herangehensweise gibt es den Begriff Human-Centered Design.
Das Human-Centered Design (dt. menschenzentrierte Gestaltung, HCD), welcher früher auch als User-Centered Design oder Usability-Engineering bezeichnet wurde, ist ein als ISO-Norm festgehaltener Prozess mit vier Phasen.</description></item><item><title>2.2 Komponenten des User Experience Prozesses</title><link>/webhandbook/ui_ux/_2_2_komponenten/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/webhandbook/ui_ux/_2_2_komponenten/</guid><description>2.2.1 Benutzerrecherche Einer der elementaren Bausteine für eine erfolgreiche Benutzererfahrung ist ein klares Verständnis davon, wer die Benutzer sind und was sie von der Anwendung fordern und erwarten. Dies ist bereits vor der Planung der eigentlichen Anwendung hilfreich, da so ein Produkt entwickelt werden kann, welches nützlich für den Endnutzer ist. Die Interaction Design Foundation gliedert Benutzerrecherche dabei in zwei Teile: die qualitativen und den quantitativen Forschung, welche jeweils attitudinal (dem Nutzer zuhören) und behavioral (die Handlungen des Nutzers beobachten) erfolgen kann.</description></item><item><title>2.3 Evaluation von User Experience</title><link>/webhandbook/ui_ux/_2_3_evaluation/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/webhandbook/ui_ux/_2_3_evaluation/</guid><description>2.3 Evaluation Um die beschriebenen Komponenten umzusetzen und somit die UX zu optimieren, gilt es, diese fortlaufend zu evaluieren. Hierfür existieren verschiedene Methoden, welche in die Kategorien formative Evaluation oder summative Evaluation eingeordnet werden können. Ersteres beschreibt dabei fortlaufende Methoden zur Evaluation eines Produktes während der Entwicklung, wodurch Bereiche mit Verbesserungspotenzial identifiziert werden sollen. Summative Evaluationen hingegen werden kurz vor oder nach Abschluss einer Entwicklungsphase durchgeführt, um zu prüfen, inwieweit die Anforderungen an das Produkt und dessen Qualität erfüllt sind.</description></item></channel></rss>